[DSE Maths] 今次講下17DSE最難MC

好耐無拍過片
呢排想開始更新下啲片
於是今日拍左條片講今年啲考生認為係最難嘅MC
抱歉因為用手機拍所以對焦同啲聲有啲不足嘅地方
睇完不況俾啲comment我

Facebook：

Hi, simon

hi 六常

17DSE 表示依家都未識做 嗰時見到D最複雜就去撞咗

個陣嚇到傻能左- -
完全諗唔到囉
好彩最後都有星

我都好期待今年份exam report
究竟有幾多人啱呢題

份卷睇到真係屌出聲 本身數學成績已經唔係話好平時啲mc好多都有得sub數 今年呢份...我屌最後我10題10題都係撞嘅

18dse 留名

其實畫圖咪解到

我唔識個3題撞中0題
最後竟然有星星

畫完都要諗到先得

1. 講解得尚算清楚

2. 美中不足嘅係 由 tan θ = 3/4 去搵 tan 2θ = 24/7 呢一步用咗計數機，原則上只可以當係 approximation 唔可以當係 exact value。
唔用計數機嘅話最直接就係用 tangent 嘅 double angle formula，但可惜係 M2 嘢。
要用返 compulsory 範圍內嘅嘢都唔係無辦法，係要一個稍為巧妙嘅處理。

3. 其實用 inscribed circle 都可以做到。你話會諗極都諗唔到稍有誤導之嫌。
我講個 outline 啦
設 I 係個 incentre 而 r 係個 inscribed circle 嘅 radius
咁 I 嘅坐標其實係 (r,r)
由於 I 喺 3x+4y=3p 上面，可以做到 r = 3p/7
之後用 Area of OPI + Area of OQI + Area of PQI = Area of OPQ
做到 1/2*p*r+1/2*q*r+1/2*sqrt(p^2+q^2)*r = 1/2*p*q
sub 返 r = 3p/7 再爆一輪就會出到答案

4.「OK」好似講得少咗，抵讚

加油

多謝巴打再一次捧場
你嘅做法都值得參考下 但我覺得比較難諗到
我之所以話諗極都諗唔到係因為我試過俾好多學生做過
真係有9成都係咁畫完出黎就望住個 inscribed circle 唔知做乜

既然係號稱最難MC咁諗唔到都好正常嘅
不過喺學生已經畫得出個 inscribed circle 嘅情況下，究竟係
1.跟返學生已有嘅思路，利用個 inscribed circle 完成條題目
2.提出一個學生意想不到嘅想法，例如係用 inclination 完成條題目
邊個做法會好啲呢？
我都諗唔到邊個會好啲

得架，不過高技考，屙緊屎，夜啲畫比你睇

你真人又幾靚仔啵

我一開始諗係直接用 slope In circle 有啲複雜同多啲時間

其實我覺得今年math mc整體難左，無時間check，平日校內試或做卷都未試過，我呢題都係撞。
利申：17DSE考生

呢個inscribed circle用tangent properties快啲wo ching
我望住幅圖5分鐘先識tan slope 考試應該會sub數做
數學真係要打好個底

真係落場做個時
得1分鐘做
又畫圖又盛 做到都真係幾勁

用cal program搵incenter
遂個答案dook = 輕鬆解

利申 當時由a試起 都算做得耐

老老實實 考評局考四心不嬲都係用cal prog去就計到

我今年自修去玩都係用計數機去代數
最後都用左一分鐘先撞到d係岩

最後45/45

用咗應該可以將 sqrt(p^2+q^2) 變做 (p + q - 2r)
係會輕鬆小小嘅
不過整體相差不遠

整體難度無乜變，係好多題目無哂數字令學生hang機
如果學生唔係鳩用program嘅話，其實影響不大

不過的確會用多咗時間
我今年完卷時間遲咗五分鐘

諗到angle bisector 之後就諗唔到
最後唔夠時間諗 驚到求鳩其咁當咗佢隻角係兩倍slope就係兩倍
最後 5*

Btw 巴打加油你解釋得好清楚

逆向思考一下
如果你明知道隻角係兩倍slope就一定唔係兩倍嘅話
咁3/2好明顯就唔係正確答案啦

我嗰陣好撚驚又冇乜時間淨 所以冇諗清楚 求其搏一鋪算

你畫開就唔會慢

秘訣：想搵 p:q 就set p , 畫番q 出嚟
三角4心果啲線要識點重現返

呢個都係另一個幾快嘅方法
不過我唔想下下都教篤機好似無咩意義

多謝你

跪求難題
最近有啲悶

點睇2013 Q39

DSE嚟講肯定算係名題級

3x + 4y = p
y=(-3/4)x + 3/4 p
let q/p = tan 2a, p/q = tan 2b
tan a = (3/4 p)/p = 3/4
tan 2a = 2(3/4)/(1-(3/4)^2) = 24/7
since 2a = 90 - 2b
tan(90 - 2b) = 1/tan b = 24/7
p/q = tan b = 7/24

我
利申m1 5*

有，教我 probability theory, 黎緊個 sem 會 take

ching識唔識random process
自學好難明

有
最差就係應用數學

剛剛諗到條題目大家可以研究下
話說有個 unit square 好 random 咁跌咗落個 coordinate plane 上面
求個 unit square 嘅 interior (即係唔計邊界) 剛好包含 1 個 integral point 嘅 probability

Pi/3+1-sqrt(3)